\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{omega}
\begin{document}
%\section{Samples}

Starting from next page, a few samples (Arabic, Berber, Sindhi). For
these examples we have switched the background language to Arabic, so
that even page numbers are in Arabic.

\newpage
\pagedir TRT
\bodydir TRT
\pardir TRT
\textdir TRT
\def\latinit#1{{\fontfamily{omlgc}\selectfont\pushocplist\BasicLatinOCP%
\textdir TLT #1\popocplist}}
\def\rmdefault{omarb}
\fontfamily{omarb}\selectfont
\pushocplist\ArabicOCP


\subsection{'aTfAl AlghAb"t}

kAn l'aHd AlmlUk AlqdmA|| 'akht t`ysh m`h fI qSrh, b`d 'an mAt-t
zUjt-h, wtrkt lh mn Al'awlAd thlAth"t: 'amyryn w'amyr"t. wqd AzdAd Hbb
Almlk l'awlAd-h, b`d wfA"t wAldt-hm Almlk"t, w'aHbbhm HbbA kthyrA;
ly`wwDhm mA fqdUh mn `Tf 'ammhm wHbbhA lhm, wtfkyr hA fyhm; fkAn ys'al
`nhm kllmA HDr, wyfkkr fyhm kllmA dkhl, wywSI bhm kllmA khrj, wyTlbhm
kllmA jls ltnAwl T`Am Al'ifTAr 'aU AlghdA|| 'aU AlshshAI 'aU Al`shA||.

mHHm"t 'akhyhA l'awlAd-h, wSmm-mt fymA bynhA wbyn nfs-hA 'an t`ml srrA
kll wsyl"t m-mkn"t l'ib`Ad-hm `n 'abyhm wAlttkhllS mnhm.

wfI yUm mn Al'ayyAm kAn Al'amyrAn yl`bAn m` 'akht-hmA Al'amyr"t fI
HdA'yq AlqSr b`d khrUj Almlk, fshUUqt-hm `mmt-hm wHbb-bt 'ilyhm
Aldhdh-hAb m`hA 'ilI AlghAb"t l-ll`Ab fyhA, w-w`dt-hm 'an tryhm
'ashyA|| jmyl"t w'al`AbA ldhydh"t sArr"t tHt Al'ashjAr hnAk.

fSddq Al'amyrAn wAl'amyr"t mA qAlt-h `mmt-hm, wlm y`rfUA mA tkhfyh
`nhm mn Alshshrr, wdhhbUA m`hA l-ll`b wAlrryAD"t fI 'alghAb"t,
wmshAhd"t Al'ashA|| Aljmyl"t fyhA, wr'uy"t Al'al`Ab Alghryb"t tHt
'ashjArhA.

wqd sh`r Al'aTfAl bsrUr kthyr `nd mAkhrjUA m` `mmt-hm lhdhh
AlrrHl"t. w'akhdhUA ymshUn m`hA fI AlghAb"t HttI wSlUA 'ilI wsThA,
f'aHssUA bAltt`b Alshshdyd, wThrt `lAmAt-h fI mshyt-hm, w`lI wjUh-hm
b`d hdhh AlrrHl"t AlTTUyl"t Almt`b"t AlltI lm yjrrbUhA mn qbl.  UlmAA
sh`rt Al`mm"t bshdd"t t`bhm, qAlt lhm: nAmUA hnA tHt hdhh Alshshjr"t
HttI tHDr AlHUryyAt ltl`b 'amAmkm 'al`AbA lm trUhA, wstjdUn fI
mshAhdt-hA kll ldhdh"t wsrUr.  \popocplist

\pushocplist\ArabicBerberOCP

\subsection{Allal i useqdc n y.drisn \OMEGA\ d-tamazight}

%\noindent{\leaders\hrule height0.5pt\hfill}
%\par

A dd nessken s wayes yif useqdec n \OMEGA\ i tira s tutlayt tamazight,
ama s tifinagh, ama s isekkilen ila.taniyen. Newwi-dd tamazight am,
tutlayt yeddren (yettwarun s tifinagh tiynayin)~: izmer umdan ad
iseddu yall tighura n usuddes n tira, i waraten ussnanen, itekniken
negh i wid n tsikkla, am wid ssexdamen i usemsaru n tfransist.

\OMEGA, d ameslay n usmihel i usuddes n tira. Am-wakken ne.zra, d ayen
i dd yttakken i.zubba.z war taggara i useqdec d usihrew, maca issefk
ad ilmed uqeddac kra tussniwin. Nunz-as, ta.z.zayt n ulmad-a, nezmer a
tt nsifess s useqdec n inagrawen n urmas n tira, isegh.zanen n usmihcl
n waraten, ittwassnen a.tas (wid ittnuzun, srayn ghef umdan, wid
izemren ad ssxedmen tazmert tasemsirawt n kra inagrawen imehlanen am
wid n \latinit{Macintosh, Windows, Unix}.

Tan.da tamzwarut n \OMEGA{} --- ghas tin ay ittalasen ism n \OMEGA{}
---, us tli ageruedm i uqeddac. Am gg imeslayen n usmihel akk, ad yaru
wmdan ahil, deffir, a t issefsu akken a t yessughal s anqal n
tmacint. Di \OMEGA{}, ahil d ara n u.dris (n.t.te.dn ghur-s kra n
tsun.diwin i usbuni d tghessa tame.z.zult).  Asefsu, d aselkem n wahil
\OMEGA~; angal n tmacint ara dd iffghen, d win, i d aglam n usebter ay
ittusuddsen, Iqqim-dd imir-n usemsaru.

Akala-ya, yezmer a t yaf yefregh win inumen iseqdac n i.drisen ghef
\latinit{Macintosh, Windows}, d wiyi.d, i degg a.dris a dd iffegh di
tsemsarut akken yella gg uqdil [Anagraw-a yettwassnen s yism-is
imiwzil, s tglizit \latinit{<<~wysiwyg~>>}, ycsseghla.d kra~: a.dris
ara dd yesuffegh uqeddac, ad yili ghas s tseddi umi yessawe.d ugdil~;
asgmu.d ara dd tsuffegh tsemsarut, yesmer ad yili yuser kra.]

Iwakken ad yeqqim useqdec sray f umdan, yezmer ad yessexdem asegh.zan
ittwassnen d allaeln i urmas. Taghessa tame.z.zult n wara (ighfawen,
tifula, tiseddarin, tizmilin tinaddayin, timitar tinmudag, asmel n
tektabin), a tt yessyghal si tbunit n usegh.zan-nni gher tsun.diwin n
\OMEGA. Imir, \OMEGA, ad issefsu angal-nni a dd yessuffegh a.dris
yuq.zen taghessa tame.z.zult tamezwarut, maca tira-ines ad ilint
ulaghent ugar.  \popocplist

\pushocplist\SindhiOCP
\subsection{ktyn kr mU.ryA j.=d-hn}

%\noindent{\leaders\hrule height0.5pt\hfill}
%\par

tn-hn kry AsAn khy pn-hnjy =z-hnn khy sjA=g rkh'nU pUndU ||eN pn-hnjy
jdUj-hd meN .=dA-hp pydA kr'ny. AhU b/ m`lUm kr'nU pUndU t/ sndh meN
hr 'A'yy wqt chA chA thy r-hyU 'Ahy ||eN dshmn AsAn jy ||eN AsAn jy
jdUj-hd jy khlAf k-h.rA k-h.rA g-hA.t g-h.ry r-hyU 'Ahy.


AsAn khy AhA b/ =khbr hj'n g-hrjy t/ AsAn jy 'As pAs ||eN ysgrdA'yy
meN chA chA thy r-hyU 'Ahy. hndstAn meN chA thy r-hyU 'Ahy, AfghAnstAn
meN chA thy r-hyU 'Ahy. `rAq ||eN AyrAn meN chA thy r-hyU 'A-hy ||eN
'AmrykA ||eN sUUyt yUnyn chA chA sUcy r-hyA 'Ahn. j.=d-hn AsAn s=jy
dnyA jy syAst ty ||eN s=jy dnyA jy jdUj-hd ty ||eN s=jy dnyA jy
tndylyn ty n..zr rkhndAsUn ||eN An-hn tbdylyn jy A=srn khy pn-hnjy
mlk, qUm ||eN `rAm ty pUndy .=dsndAsUn t/ An-hn tbdylyn mAn k-h.rA
mnfy ||eN k-h.rA m=sbt A=sr 'Ahn. t.=d-hn 'yy AsAn pn-hnjy jdUj-hd khy
b-htr b/ kry sg-hndAsUn t/ chU.tkAry UArU .hl b/ =gUly UyndAsUn.


r=gU =gAl-hyUn kndy ||eN n`rn h'nndy AsAn jy qUm chAlyh sAl py.rA'yUn
||eN `=zAb bhU=gyA 'Ahn ||eN An-hn n`rn AsAn jy qUm lA||i Udhyk
py.rA'yUn ||eN `=zAb nAzl kyA 'Ahn . jyk.=d-hn AsAn meN A=j qUm jy
Amyd pydA thy 'Ahy t/ AhA AsAn jy `ml ||eN AsAn jy by lU=s jdUj-hd jy
kry pydA thy 'Ahy ||eN mA'y-hU AsAn .=dAn-hn wAj-hA'yy rhyA 'Ahn. t/
AsAn 'yy 'AhyUn jyky kj-h n/ kj-h kndAsUn. pr AsAn khy .=ds'nU 'Ahy t/
dnyA jy Andr chA thy rhyU {}'Ahy ||eN AsAn jU dshmn ky'yn .hAltn khy
pn-hnjn mfAdn meN ktb 'A'n'n jy kUshsh kry rhyU 'Ahy, An-hy||a jy
lA||i .zrUry 'Ahy t/ AsAn pA'n meN .=dAhp pydA kryUn ||eN pA'n meN
=jA'n jU hk Usy` =khzAnU pydA kryUn. ||eN AsAn mUjUd-h .sUrt .hAl khy
smj-h'n lA||i rUzmrh jy my.dyA ||eN dnyA jy Andr thynd.r kArUA'yyn ty
g-hry n..zr rkhUn t/ dshmn ||eN jAr.hyt psnd qUtUn ||eN AsAn ty qAb.z
qUtUn dnyA jy Andr thynd.r tbdylyn khy sndn .hq meN ||eN sndn mfAdn jy
.hq meN, sndh ty jAr.hyt qA'nm rkh'n jy .hq meN, sndh khy mstql qb.zy
meN kr'n jy .hq meN ky'yn ktb 'A'ny r-hyUn 'Ahn.


\popocplist
\end{document} 


